\subsection{Kommunikationsschnittstellen}
\label{sub:if_kommunikation}

\begin{itemize}
	\item Um von der PC Applikation mit dem HPS Webserver kommunizieren zu
      können muss eine Netzwerkverbindung bestehen. Dazu wird auf dem DPG Gerät
      eine Ethernet Buchse bereitgestellt.
      Zur Verbindung mit dem PC wird das DPG mit dem gleichen Netzwerk
      verbunden. Alternativ kann eine direkte Verbindung mit gekreuztem
      LAN-Kabel aufgebaut werden. \\
      Die Software im HPS ist nicht dafür vorgesehen im Internet verfügbar zu
      sein, da keine Authentifizierung programmiert wird. Daher muss
      sichergestellt werden, dass das DPG nur im lokalen Netzwerk erreichbar ist
      und nicht vom Router im Internet verfügbar gemacht wird. \\
      Ist eine Verbindung von außen trotzdem notwendig, kann ein VPN verwendet
      werden, um über das Internet eine sichere Verbindung in das lokale
      Netzwerk aufzubauen.
\end{itemize}